%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 40 rejette la position commune\label{am40}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Daniel Stroz
\item[language:]\ French
\item[topic:]\ Reject the Directive\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/rejekt.en.html}}
\item[recommendation:]\ +
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{}{En proposant la brevetabilit\'{e} des inventions mises en oeuvre par ordinateur, la Commission ouvre la voie \`{a} la brevetabilit\'{e} du savoir humain. De plus, cette directive ne r\'{e}pond pas aux enjeux \'{e}conomiques, scientifiques et culturels du secteur du logiciel ainsi qu'\`{a} la n\'{e}cessit\'{e} de promouvoir l'innovation. Pour toutes ces raisons et pour r\'{e}pondre \`{a} la forte opposition de scientifiques, d'\'{e}diteurs de logiciels, la position commune doit \^{e}tre rejet\'{e}e}

\subsection{critique}

\input{40-krit.en}
